今日19才子講廢老

當香港的一間老人院，要命名為「劍橋」，而且當特首老董治理的特區香港經濟一塌糊塗要乞求美國的迪士尼來香港的大嶼山開樂園救命，你就會知道，這個世界若沒有「外國勢力」，自一八四二年以來，香港這個地方，連一個屁也不值。

但當大量的香港父母「藍絲化」，當客廳中的TVB閃亮着新聞台，在晚飯的桌邊比劃着一對筷子，變成了「香港年輕人搞事因為有外國勢力策動」之論者，身為子女的你，浮起一股對眼前這個廢老的鄙視之情，暗自慶幸你進科大這兩年書沒有白讀，你沒有「不孝」，像當年「五四」青年看不起他們被封建禮教洗了腦的父母一樣，你很正常。

然而受西方科學理性教育的你，當然不會拍枱，即刻開口大罵這個愚蠢的老嘢。你應該慶幸，你明明有一個如此低智商的父親，卻考進了科大，並準備後年升學美國，竟然沒有承襲其基因遺傳，哈里路亞，真是神蹟。不，不要負能量，你要將那腔鄙視，轉化為對上帝的感恩。

一個人老了，身體檢查，看得醫生多，受了醫生影響。醫生說膽固醇有兩種，一種是好的膽固醇，一種是壞的膽固醇。在香港的廢老眼中，以為所謂外國勢力，可以分為好的外國勢力，以及壞的外國勢力。但其中怎麼分法，老人家不甚了了。

譬如英殖麥理浩時代，他抽到了一間公屋，外國勢力令他從一個住木屋的窮鬼，榮幸地升格為一個擁有屯門四百呎廉租屋的窮人。他忘記了早年，他所以隨你爺爺亦即他爸偷渡香港住木屋，卻正為了逃避紅色的中國勢力。

許多中國人的大腦有毛病，就像大腦微絲血管裏積聚了過多的不知好歹的膽固醇。是基因缺陷還是給洗成這樣子，是天生的蠢鈍還是無賴，事到如今其實不再重要。

噪音已經夠多，當該廢老在由中美貿易戰特朗普亡我之心不死開始，講到殖民主義是如何陰魂不散之時，你低頭盯看手機，看看群組傳呼兩天後幾點，在何處集合，不見不散。

老爸講到興起之際，飯桌間泛起一股臭氣。你知道他老了，除了近日頻上廁所之後留下的尿漬，他一開講大道理，下腹即失控排洩某種氣體，與他的愛國反美理論一齊繞樑三日。

這是你無法再與家人同住的理由。你不答話，在心中盤算幾時該送他進劍橋。他還在不斷嘮叨。

終於，你看看手錶，放下筷子，起身出門。

背後響起該老人的咆哮：「記住唔好去龍和道那邊呀衰仔！」

而你自從那一夜，再也沒有回頭。